畢馬威: 政府應向香港巿民派 1 萬元採取大膽行動刺激經濟！

受新型冠狀病毒肺炎（武漢肺炎 COVID-19）疫情影響，不少行業都大受打擊，社會亦有聲音，仍為政府應該「派錢」。日前會計師事務所畢馬威發表《2020/21 年度香港財政預算案回顧及前瞻》，闡述對香港 2019/20 財政年度的財政預測，認為香港政府應動用充足的財政儲備，來刺激陷入衰退的經濟，包括向每位市民提供 10,000 港元補助金。

畢馬威表示，預計香港將在 2019-2020 財年錄得 15 年來首次赤字，綜合預算赤字為 477 億港元，認為政府應在 2 月 26 日發布預算時，採取大膽行動，除了保護和加強本地支持計劃，亦應避免增加稅收，不宜削減開支。

畢馬威建議向每名 18 至 69 歲香港永久性居民派發 1 萬港元電子消費券，特定用於一般消費、飲食和消閒娛樂，70 歲以上居民可透過高齡津貼收取 1 萬港元現金，刺激本地經濟。其他建議還包括支持在職父母，為住宅物業的租金支出提供稅務減免等。

畢馬威認為，跟 2003 年 SARS 危機相比，現時香港的財政狀況更建康，應立即採取措施刺激經濟。根據政府公告，截至 12 月 31 日，香港的財政儲備約為 1.12 萬億港元。不過香港財政司司長陳茂波也曾表示，「為確保公共財政的穩定，未來在考慮新增的開支，尤其是經常性開支時，必須更注意財政上的可持續性，量入為出」。

行政費300億，填form一年，派足兩年

不如再大膽，將庫房既錢分晒佢

KPMG係咪冇生意所以黃咗咁多

再大膽D 直接港獨算啦

一路講有史以來最大財赤...仲派700萬人10000?咁邊夠錢用10000億起明日大嶼

2020年接受申請 2022年完成派發

死唔去既先有得拎 又慳一大筆

減免水電煤

直接分身家啦！屌

架空財政師得啦

畢馬威講野唔關係咪黃絲事,而係大把企業就捱唔到,一個走佬就連環爆

#7財赤問題其實唔係大問題,香港儲備高好健康,錢係要關鍵時間曉洗先有用

劏房波 : 派一萬蚊租樓劵租我d 劏房

咪傻啦
4000都攪左成年，應該係
2020年接受申請 2022年開始派發

電子消費券我屌你啦
最後又係落晒大商家袋

呢個真 最後都係益曬啲商家

劏房波：再大膽d 拎曬去救中國經濟

10000萬分為2張消費券

5000 為外遊旅遊團專用
5000 為人壽醫療保險專用

個system整2年

劏房波 : 不嬲都好撚大膽

去百佳買野

其實小店, 賣凍肉班撚樣仲多無良藍絲

財赤1億又係財赤
財赤10000億又係財赤
派晒佢啦

快撚d派啦，留比班仆街起大白象，出糧比班廢柴，不如散撚晒佢好過啦